南早：海航旗下香港航空 要求港府一視同仁泵水救亡

武漢肺炎疫情重創航空業務。港府日前宣布出手拯救國泰，以認購優先股及貸款等方式共注資近 300 億元。據《南華早報》今日報道，海航旗下的香港航空亦正要求港府泵水救亡。

《南華早報》引述香港航空稱，希望政府可以考慮其近期的航空業救助計劃，能夠一併支援其他以香港作為基地航空公司，指他們同樣有份致力維持香港航空樞紐的地位。

香港航空又指，公司自 2006 年以來，一直為香港國際機場的客運及貨運量作出貢獻，而疫情導致航空業癱瘓，大部分航班都要停運，「我們致力為香港服務，並一直對強大的戰略投資者持開放態度，以確保我們的長期發展」。

報道引述消息人士指，自今年 1 月以來，香港航空已從中資銀行獲得超過 10 億元人民幣的額外資金，用作償還到期債務。這筆財政支援令香港政府「暫時」未需要出手拯救港航。

《立場新聞》正向香港航空查詢。

早前香港政府決定出手拯救國泰航空，一家由政府擁有的全資公司將會認購國泰優先股，總金額 195 億元，以及行使價為 19.5 億元的認股權證；政府的全資公司又會向國泰提供 78 億元已承擔過渡貸款融資。政府將有權委任兩名觀察員出席國泰董事會會議。

有冇武肺佢都遲早收皮, 泵水比佢等如直接比上面

迪士尼：#metoo

香港航空重未refund, 已經講左幾個月

佢有國家救 洗咩香港政府幫

亞視永恆萬歲

根本係政府用香港人(外匯)找數比支那

屌

唔洗爭 人人有份

ON9執柒左佢就算

連登有on9仔 話 香港航有黨救
弱智

id : 人生可否重來

真智障 唔好上禁多連登

調返轉先啱

點解唔叫中國救

根本救唔過

你成龍無錢咩？

5毛 遠阪凜#3020 手持至少6個連登帳號,請admin跟進

人人有份

表態左支持國安法未先
次次都玩鳩啲港資外資迫表態,但中資就次次唔使表態玩低調

唔係個名有香港就係香港牌子

年年財困仲搵成龍賣廣告
係抵死嫁喎

寧贈友邦，不予家奴

on99
CX根本就唔會缺水。（有追開business news 就明點解我咁講）
呢單野根本就係政治操作。

所以你條港蟲憑乜要香港政府俾錢你？